﻿README

* 엑소브레인 과제 소개 드립니다.
  - 인공지능 분야의 선도를 목표로 한국어 분석 및 질의응답 기술을 개발하기 위한 과기정통부 소프트웨어 분야 R&D 과제입니다.
  - 다양한 지식산업 환경에서 전문가 수준의 질의응답 서비스의 제공을 위하여 
    ETRI, 울산대, KAIST, 충북대, 강원대 등 국내 여러 연구기관이 힘을 합쳐 연구하고 있습니다.

* 엑소브레인 언어분석 말뭉치
  - 통합 언어분석 말뭉치: 형태소분석, 세분류 개체명인식, 다의어 어휘의미분석, 의존구문분석, 의미역인식, 상호참조해결 기술의 태깅 가이드 및 동일 문장 대상 태깅 말뭉치 
    . 유형#1: 위키백과QA 분야 대상 형태소분석, 세분류 개체명인식, 의존구문분석, 의미역인식
    . 유형#2: 위키백과QA 분야 대상 형태소분석, 세분류 개체명인식, 다의어 어휘의미분석, 의존구문분석, 의미역인식, 상호참조해결
    . 유형#3: 위키백과 문서 대상 형태소분석, 세분류 개체명인식, 의존구문분석, 의미역인식
    . 유형#4: 뉴스 문서 대상 형태소분석, 세분류 개체명인식, 의존구문분석, 의미역인식
  - UTF-8 인코딩된 JSON 및 TEXT 파일 포맷
  - 연락처: (ETRI) 임준호 선임연구원, joonho.lim@etri.re.kr
  - 연락처: (강원대; 상호참조해결) 이창기 교수, leeck@kangwon.ac.kr
  
* 각 기술 별 태깅 가이드라인
  - 별도 가이드라인 문서 참조

* 세부 통계 정보
  - 전체   문서 / 문장 / 어절 수 	: 1,115 / 2,593 / 33,131
  - 유형#1 문서 / 문장 / 어절 수 	:   439 /   725 /  8,520
  - 유형#2 문서 / 문장 / 어절 수 	:   645 / 1,086 / 12,835
  - 유형#3 문서 / 문장 / 어절 수 	:    19 /   461 /  6,490
  - 유형#4 문서 / 문장 / 어절 수 	:    12 /   321 /  5,286


*** 엑소브레인 언어분석 말뭉치 사용 전, 첨부한 사용허가협약을 확인해 주시기 바랍니다. ***

